林夕 已被中共封殺

殘の香港娛樂誌
· 12 分鐘 ·

小殘：【即時娛樂】林夕因撐反送中遭中國下架所有作品 #有請小鳳姐？
·
根據wiki所列歌曲，林夕出道至今有近3500首填詞作品，是香港最多作品的填詞人之一，因此有相當多粵語歌曲恐怕以後無法在中國合法平台看到。
·
林夕也是繼達明一派、葉德嫻、關淑怡、RubberBand、C AllStar後，被全面下架作品的香港音樂人之一，也可能是至今歌曲數最多的下架抵制。
·
至於兩代歌神張學友、陳奕迅和部分香港歌手則是涉及（影射）六四的歌曲，在接近六月時會被長期或無限期下架。
·
圖說：抵制下架夕爺作品的網路截圖

到呢一刻先被封殺都算係奇蹟

可能幾十年後佢填嘅詞又會出現返喺大陸中文教科書入面

乜歌都唔洗聽得翻麗媛同D抖音歌

應該冇左三份一

夕爺先唔會介意

係先好，最怕你唔封

佢投資賺大把錢都唔care 支那果少少版税

未來警察

曲：羅大佑 詞：林夕 唱：太極樂隊

警匪每天比武 當槍戰也枯燥
公安武警穿上裝甲當戰袍
過去盜亦有道 到了明日制度
放棄人道要用機器捉拿強盜

鬧左中共咁多年，而家先被封殺

識貨

呢首歌預言香港未來警暴

仲以為雨傘時已經封殺

push

英皇受仔多得佢唔少

林夕

香港樂邅要翻生啦

有香港人支持

wyman 又唔洗封殺？

咁林夕寫個首北京歡迎你呢
你地唱緊首禁歌

封晒佢
聽親佢d詞就係賣國賊

節錄部分WeChat留言

真唔知係邊個損失

中共認証，必屬佳品!

根撚本想滅絕所有關香港的野，我地都要反擊，滅絕所有支那人和物!

有咩歌影射六四
除左血染的風采

林夕怕你有牙咩

免費打擊盗版
正

係封先好啊

咁王菲咪無歌可以唱？

合法平台姐，大陸狗聽開侵權翻版野架嘛咪又係身體很誠實

nba

我識聽歌個陣，已聽夕爺啦，講緊佢初出道填緊Raidas 別人的歌 個陣呀，64都仲未碌豬呀！封殺？人地彈起個陣支那都未改革開放仲食緊樹皮咋

古巨基近十年幾乎全部歌都係林夕填詞

細過已聽過改做未來警察殺人又犯法

國際歌
呢個先係必殺技
將佢變成抗爭歌
中共禁佢= 自閹

玻璃心嘅嘢你唔明咁多

將革命傳輸上大陸

支爆不遠了

認清事實真相既中國人 先係真正既中國人

皆因一經過六四

呢首歌已經 30年

好撚多歌唔駛聽

返到大陸都唔知道唱咩歌

封囉 話比人知容不得所有異見聲音 否則就係搞獨立 就係中共本性

香港歡迎你，警察會打爆你

嘩屌 突然進化咗

香港人撐夕爺

林夕喺華語樂壇好大影響力
唔止廣東歌
佢好多國語歌都好出名

咁天真
相信呢班幫夕爺講說話既人
應該以後唔可以再係互聯網講野

林夕係香港既音樂男神

想喊，大陸實明制良心網民

就算封殺夕爺唔比播佢啲歌
大陸人咪又係翻牆聽佢啲歌

好感動

如果黃偉文講一句係咪得番 1/10 歌聽

Who Fucking Cares

竟然講出真相，條友會唔會被自殺架

作詞人變咗習敗敗

咁香港歌手翻到大陸仲有咩歌可以唱

嗰期都有wyman嘅後期....陳詠謙囉得佢填最多
唔會話冇歌聽，但係的確會少咗好多

應該遲D全面禁哂香港野

林夕填一首首神詞果時
班小粉紅連精蟲都唔係

聽自己肯做飯囉

林夕作太多歌，你封殺佢幾乎等於封殺成個粵語樂壇，所以唔會似rubberband呢啲隨便封。

r

皇后大道東

邊個喺大陸敢聽/播禁歌，等於煽動顛覆國家要坐好多年監

林夕樂壇教父黎

我是中國人
我不聽林夕作詞的歌

Z

可能因為最新呢首雙城記
林夕

正

張圖下面個傻闣仲話北京歡迎你
老實邊有人會聽
唔係禁歌都冇人會聽

咁好撚多歌都禁歌, 好多歌手都攬炒

為什麼所有車都在逆行？

係囉我都好擔心佢地

- 人間道
- 媽媽我沒有做錯
- 你知我知
- 漆黑將不再面對

冷門D 嘅
- 狐狸先生的尾巴
- 問青空

影響到咪佢地咪突然有腦囉 唔影響就三秒大叫抵制啦

有咩出奇，後生嘅應該唔知義勇軍進行曲都禁過一排

人地唔比版權費架你識咩

callstar都係黃架咩?

唔好睇演唱會添呀

有賊便有警察在穿插<== 而家明晒

哈哈，冇歌聽。

長城 近排成日聽

破曉

封埋大陸哩就幾乎冇曬粵語歌聽啦

支國有版權？？？？？？？

有個貴族朋友在硬幣背後

正啊今次原來填詞人影響力大過歌星

嘩

唔係之前已經封左一段時間咩?

黃偉文都好似係黃 點解咁少出聲

中共呢啲心態其實真係好on9
一首歌作曲填詞監製主唱全部都可以唔同人
唔鍾意其中一人就成首歌禁
咁鍾意斬腳趾

大陸狗無歌關我哋咩事
罰鳩自己友
做乜鳩
Btw你覺得林夕依一刻企出黎 會預計唔到咩 做得出梗係唔care啦
恭喜夕爺成為廢青暴徒

係咪成個陳奕迅唔洗再係中國上？

我現時自己肯做飯

大文豪風骨

封埋wyman 喇 咁成個廣東樂壇無左80% 歌

玻璃心呀，同埋佢好驚呢啲歌上到去會掀起啲革命風潮，夕爺寫歌其實好有深度好有諷刺性

封撚哂佢啦
粵語歌最反共呀

大地舊日江山 怎麼會變血海滔滔
故園路 怎麼盡是不歸路

真

cls平行時空？

乜佢地俾錢聽歌架咩

林夕早幾年一早旅居台灣，有排住新北成日見到佢食一間打邊爐，嗰半年成日食仲同佢吹水，根本上佢就已經半退休，怕你中共有牙啊，如果佢咁著重支那，返大灣區旅居啦，去台灣大家都知咩事

不嬲都有呢啲人架啦 不過隔一陣就會俾小粉紅網軍覆蓋啦

張國榮 楊千嬅應該係最大嘅重災區
大陸仔冇得再聽張國榮
奶共嬅咩都冇得再唱

六月飛霜

林
夕
佢個名本身就殘體字嚟
轉名啦

幾十年後？支共一早收撚左皮啦嘛

應該因為啱啱去埋台灣個撐香港演唱會

【11‧17 撐香港要自由演唱會】Part 4 撐香港音樂會 林夕發言
香港作詞人林夕說，不要讓憤怒掩蓋眼睛，憤怒是有力量，是一種正面的力量，讓我們可以堅持下去。

雨傘唔係封過咩三分鐘熱度

咩係lgbt

wfc夕爺：關我撚事

仲去大陸？

陳詠謙心諗 我可以番生了

呵呵唔好聽囉

佢有冇話點解會去台灣住

但林夕最多都係爛果專欄度屌共產黨，wyman 直頭幫慢必痴鋒助選喎

越封越多人聽，越聽越覺得中共小9氣
然後又攪唔掂要解封

要loop幾多次呀班弱智共匪

王三不網友會唔會被自殺

夕爺要生存真係唔難

而家先封殺已經係奇蹟

幾時到偉文
到時仲有咩歌

佢可唔可以幫手填返首廣東話比我地

佢好似話有幾個朋友都旅居台灣，加上佢多左寫台灣歌詞同工作，住落左就愛上左，其實周耀輝都旅居荷蘭，依d文豪中意離開煩囂都正常ga

夕爺

一定係啦，但林夕佢一向都黃到仆街

殘忍只需一棍

林夕都俾人封殺,完全唔會傷害到林夕之餘仲要傷害成堆支那人利益,玩咩野

幾時封殺義勇軍進行曲

一早封殺緊廣東話

咁睇下廣州班人點啦 佢地成日聽廣東歌

佢依家填詞當興趣啫 一早搵夠

其實想禁粵語好耐啦
粵語歌一直都係歌入面保持地位, 今次都係一個藉口禁姐

田漢

前排幫Netflix 套台劇重新填左 似是故人來

班香港歌手

攬炒

北京歡迎你都要禁埋白痴仔中共

過千首歌文字獄

夕爺宇宙勁！

係鬼國佢哋已經係勇武嚟真係用生命嚟留言

哈哈……老實講，勁多大陸人鐘意林夕。呢個真到無得再真。

突然醒起 咁班護旗手係咪都無得再唱夕爺嘅歌 內地show同演唱會全面收皮

封過一排就變左國歌
作詞個個仲要慘死

大陸人都唔買歌

Must la

華人樂壇填詞人，現今佢認第二無人敢認第一

呢d有獨立思考嘅內地人生活喺內地會唔會好辛苦

封殺左林夕
未封殺梁偉文

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

夕爺理_得你

夢大師一言驚醒夢中人

以為填完撐起雨傘之後已經封咗

羅大佑同太極係咩立場?

附上歌詞

未來警察 1992年
機動警察 主題曲

曲:羅大佑 詞:林夕 編:花比傲 唱:Barry Chung,鄧祖德,張偉文

警匪每天比武
當槍戰也枯燥
公安武警穿上絕情裝甲當戰袍
過去道亦有道到了明日制度
放棄人道要用機器捉拿強盜
黑手永斬不斷不必電腦推算
土匪劫匪暴徒罪人兇手捉不完
冷血強盜作亂當血脈是噴泉
要靠同樣冷面警察不會手軟
有賊便有警察在穿插
未來全是鐵石做那心腸
要維護公正只好要用盔甲
未來警察今天要出發
未來警察為人民護法

靠才華支撐起華語樂壇半邊天的男人，竟然遭遇文字獄。

被中共封殺就係品質驗證

夕爺一早講左，公安武警穿上絕情裝甲當戰袍

未來警察就係指佢地

夕爺表示：wfc
其實夕爺唔只3500首
應該有4千幾喇

北京奧運首歌邊撚個作詞呀on9
又封撚埋佢囉

垃圾支那人冇林夕聽係佢地損失咋on9

痴線，係大陸講真話，真勇武

唔通你去睇港人講地見到咁多五毛藍絲就以為所有香港人都係五毛藍絲咩
一個地方咩人都有

分別Lesbian Gay Bisexual Transgender
簡稱LGBT

一個人鐘意林夕, 佢個人都唔會差得去邊

同意 至少唔係小粉紅先

長城

華人文藝圈核彈級災難

夕爺洗撚賺佢地啲臭錢咩

我愛夕爺

雨傘封完,而家又封

想搵RMB 咪自己作詞囉

以後大陸唱k點歌，華人歌手直接無左前面幾頁

林夕填國語歌都幾多架

叫佢地返去聽野狼disco咯

搞掂埋啲親支那歌手

大部分Eason 楊千嬅都無得聽
王菲都有一堆無得聽

夕爺真係好撚型
才華勁到仆街又有風骨

楊千嬅 容祖兒 eason 鄭秀文 王菲 古巨基 好多紅歌都係林夕作詞

以後concert仲唱唔唱好???

基本上等於唔使聽，應該有一半嘅歌都係佢寫

佢根本已經退休狀態

翻牆聽盜版+屌9林夕港毒

最近林二汶嗰隻最初的信仰，都係林夕好正

已經同霑叔一個level

蝴蝶效應多謝共產黨助攻
不過其實我仍然相信中國正常價值觀、可以正常思考嘅人，只係太多五毛/bot/黨媒帶風向

師兄成日炒post，tvb post見到你，原來你咁老餅夢劇院都識，勁

呢個講到口臭，你自己google啦

利：當年有買

未來警察今天要抽插

其實大陸大把清醒既人

詞：佚名

封得好
唱你地果啲學貓叫學狗叫啦

間接封殺陳奕迅

Beyond 唔使封殺？

黑擇明

依個真
微博其實好多都係啲水軍定唔知佢哋叫乜喺度控評
不過清醒還清醒
敢唔敢講出嚟就另一件事囉
又唔係唔知講咗出嚟過兩日就被消失……

諗起之前大陸有條友話國慶閱兵有乜好睇都俾人拉

斯德哥爾摩情人？

希望下次Eason開演唱會冇大陸人爭飛

好好笑

屌你老味首歌咁嘔心

林夕表得態應該都唔稀罕大陸市場啦？ 有咩所謂

閉起雙眼你最掛念誰

好多藝人都大把錢 不過好似林夕咁有節氣得幾個

痴撚線咁多中國手足嘅

繼續攬炒

姐係咩意思 同64有咩 關連

依首講97

受小弟一拜

Push.

青春不變名字叫做皇后
每次買賣隨我到處去奔走
面上沒有表情卻匯聚成就

今日再睇個心好酸

中共認證

王三不個比喻唔錯
手足

夕爺
佢地罷聽都係啲歌手出事，關夕爺咩事 佢地都係聽返啲抖陰歌啦

記得好似唔係太極唱…🤔 可能我記錯

個個都話可惜 個個都話想保留
但係佢地做咗啲乜/做到啲乜
呢家廣州講普通話仲多過廣東話
你都係唔好對佢地嘅反應太大期望

玻璃心

封林夕真係殺敵一千自損兩千

講真，當有地位身份嘅人發表支持香港，就會令佢地想知真相

好事
等十三億面對現實
成日以為支那極權影響唔到自己

王菲有好多歌唔播得

仲有抗戰二十年

要封就封得徹底啲
唔好陰啲陰啲又剩返啲國語歌/無咁紅嘅歌

其實大把中國人想中共死，我估
[url][url]品蔥一堆[/url][/url]

大陸人屋企有佢啲CD或者有佢嘅歌喺電腦同電話裡面，係咪犯法啊？

我諗都係佔好少數...同埋佢地應該好快被del post 喇。講春咩

大陸人好中意夕爺寫的野

唔知咩原因 勁崇拜

五毛狗你好

Eason 首十年 都好似係林夕寫

仲有班傻仔撐廣東歌

冇林夕已經冇代表性

班護旗手有邊個唱過林夕既歌？

千華

封殺個人才中共最興咁

呢個咁既臭閪共產黨幾撚時倒台陷家產呀？

原來14年之後未被封殺

全部

推

千其咪播

小氣

反正大陸都唔尊重知識版權，蝕得幾多姐

林夕算唔算已經升咗上神枱同黃霑同level？

我諗佢搵夠
係班護旗手出事

黃霑支持23條

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

叫其他護旗手登台唱咩好

啱
ching心水清
唔好信支那人, 唔好吸支那有政治代價既廉價經濟鴉片

林夕使驚你支共咩
傻閪甴近平

其實班支那人撚識咁多呢D諷刺暗喻咩 就算講廣東話果班都未必識喇, 個個當k歌聽完又擁護返殺人政權㗎喇

咪係囉
今時今日仲以為去支那消費可以同反共分開既撚樣到底係虛偽定天真
仲話建立黃色經濟圈喎

一早封，old news is so 唔識

歌手要自己填詞

咁要睇有無影響到班二世祖喇, 賤民受影響共匪wfc喇

嗱, 最現實既例子咪理工姓朱果件囉

咁都係既，食樹皮都可以生存一年
不過班二世祖們應該就用vpn翻牆聽歌啦，沒事兒

北京奧運係糊撚塗功績嚟
宜家雜種一言堂之下再讚團派係咪想死呀
果炸乜鳥巢水立方既宜家都變大白象等住俾雜種攞嚟清算團派㗎喇

當年用嚟講六四，今日用嚟講香港

咁樂觀除非共匪轉咗性喇

大部分都唔撚會比 d 淫k

被支那封殺 係對人性既一種肯定

教育程度
香港大學文學院中文系

大陸播完都唔會比番版權費你，禁播咪禁播囉

今生今世，又來又去，何時才停止，趁現在便揭開生存意義。

天不幫我，地懲罰我，誰還來愛我，我自問沒痛楚，誰要救助。

黃偉文寫嘅家明

一早超越左黃霑 產量多質素穩定
諗唔明點解會有膠詞
係咪特登玩野
今年首亂世佳人都寫得好好

要俾佢地知 黃偉文填《家明》比喻六四

你應該問有邊個未唱過

支那啲歌係咁㗎

有幾多愛人民幣歌手開演唱會無撚晒佢啲成名曲唱

仲有愛國嬅

收皮啦 林夕一早放棄左中共

之前黃大仙大聲公段二胡音樂好似就係人間道

正 一堆禁歌

反而HOCC啲歌冇乜夕爺作

中共手法
群眾入面，有一人異見唔緊要
只要令到其他人驚，咁驚果d人就會打壓異見
群眾壓力黎

以民眾打民眾

係支那人嘅損失

微博不愧為低學歷為主流使用者咩叫化用詩句都唔知

不過佢都唔應該用孟子說作為開頭

覺得林夕地位仍然被低估
即使已經係神級

Agree

佢影響力太大,依家先bam

玩命

人地一早上晒岸

Shutter country

夕爺怕你唔封呀

留名睇幾時好似NBA事件咁

中國人睇法真係唔同D
封殺完林夕，下面comment係要狙擊五月天

被極權封殺係成就嚟

林夕駛鬼驚你咩？
WHO FUCKING CARES?

禁咗先係成就 名流清史

*青

天問
長城
歲月無聲

係班大陸人損失多好多
之後又要翻牆聽歌

搵夕爺填詞嘅偽人就。。。

是有種人

五月天都屌？兩面不是人

唔係話冇
比起其他歌手係好少
五首都唔知有冇
HOCC 啲歌好多都係Wyman

最正係佢個比喻響支共係常態黎

在節目上，主持人陳淑怡問到是否知悉有藝人因言論受內地「封殺」，杜汶澤指他在2014年後已被封殺，沒有內地工作。

陳百祥則問杜汶澤：「你是否看過有白紙黑字，指自己被封殺？」阿澤稱：有。阿叻稱：咁我冇嘢講。

都係
可能hocc同wyman太friend

本身2014年就比人禁左個名
即係大陸search唔到 但d歌就仲聽到
依家連d歌都要dq埋

咁咪聽我是中國人囉
廣東歌無左夕爺已經收左9成皮